 18:35, 15 февраля 2019
В Сургуте задержали смертников совзрывчаткой
В Сургуте (Ханты-Мансийский автономный округ) силовики задержали нескольких человек, у которых при себе были пояса смертников и огнестрельное оружие. Об этом в пятницу, 15 февраля, URA.RU сообщил источник в правоохранительных органах.По данным собеседника агентства, задержанные намеревались устроить теракт на проспекте Ленина. «Экспертизы еще не было, но похоже, что [у них были] пояса со взрывчаткой. У них также при себе было оружие», — пояснил он.Точное количество злоумышленников неизвестно. Согласно разным данным, задержаны могли быть от двух до пяти человек. По информации СТВ, речь идет о задержании одного человека. На телеканале также сообщили, что днем в оперативные службы города поступило сообщение о подозрительном предмете в ТЦ «Меркурий», однако на месте ничего найдено не было.В Instagram-аккаунте «К-Информ» опубликована запись задержания, снятая камерами уличного видеонаблюдения.URA.RU сообщало, что в операции приняли участие сотрудники МВД, Росгвардии и ФСБ. По данным агентства, проспект перекрыли, а на место происшествия были вызваны взрывотехники. Уточнялось, что задержанные подозреваются в экстремизме, а уголовное дело пока не было возбуждено.Больше важных новостей в Telegram-канале «Лента дня». Подписывайтесь!
